【吉布提】美國國防部正式投訴 【南海】白宮警告將面臨後果 準備採取措施

美軍機疑被中方激光照射 白宮警告將面臨後果
2018-05-04 HKT 03:25

桑德斯警告中方將面臨短長期後果。（美聯社資料圖片）

美國白宮發言人桑德斯表示，對中國在南海島礁的軍事化，以及美國軍機懷疑被中國軍方的激光瞄準，美國政府準備採取措施。

她回應提問時說，已經向中方直接提出關注，又警告將會有短期和長期後果。

美國國防部指，美軍戰機在東非國家吉布提附近飛行時，多次被相信是解放軍駐當地基地發出的激光照射，已經正式向中方投訴。

美國防部投訴中方在吉布提以激光照射美軍戰機
2018-05-04 HKT 02:39

解放軍軍艦開往吉布提基地。（資料圖片）

美國國防部正式向中方投訴，指美軍戰機在東非國家吉布提附近飛行時，多次被相信是中方的激光照射。

五角大樓指，過去數星期已經有近10次類似事件，指激光屬於軍用級別，形容事件嚴重，已經要求中國政府調查。

美國聯邦航空管理局相信，激光是在距離解放軍駐吉布提基地對開海面750米發射。

美方官員透露，上月一架C-130運輸機上兩名機師，被激光照射後眼晴輕微受傷。

管理局自上月14日起，多次發出警告，提醒軍機飛越有關空域時要「極之謹慎」。
解放軍駐吉布提基地去年8月啟用，是中國首個海外基地。

美國防部指中方在吉布提使用激光令2美軍眼部受傷

04.05.2018 03:18

美國國防部表示，已正式向中國提出投訴，指中方在解放軍位於非洲吉布提的基地附近，對美軍軍機使用激光，導致兩名美軍飛行員眼部受輕傷。五角大樓發言人表示，飛行員的報告指有三次來自解放軍基地附近的軍事級激光照射活動，認為事件對美國空軍構成嚴重威脅， 美國已經要求中國調查事件。美國國防部並向美軍飛行員發出通知，指在吉布提基地附近飛行時要高度警惕。

解放軍駐吉布提基地在去年8月正式投入使用，是解放軍首個海外基地，距離美軍在吉布提的軍事基地只有約12公里。

呢條桑德斯啲嘴臉仲唔開胃過華嬸

Sarah Huckabee Sanders Sanders said the Trump administration has “raised concerns” about the measures “directly” with Chinese authorities. | Saul Loeb/Getty Images

White House warns of ‘consequences’ for defense build-up in South China Sea

By CRISTIANO LIMA 05/03/2018 03:13 PM EDT

White House press secretary Sarah Huckabee Sanders said Thursday “there will be near-term and long-term consequences” in response to a reported build-up of defense systems in the South China Sea.

Sanders said the Trump administration has “raised concerns” about the measures “directly” with Chinese authorities.

The remarks came in response to reports that Chinese officials have installed anti-ship cruise missiles and surface-to-air missile systems on several of its outposts west of the Philippines in the South China Sea, a hotly-contested area in east Asia.

“We’re well aware of China’s militarization of the South China Sea,” Sanders said during the White House press briefing.

She added: “We’ve raised concerns directly with the Chinese about this, and there will be near-term and long-term consequences, and certainly we'll keep you up to date.”

White House warns China: There will be 'consequences' for militarization of South China Sea

The White House on Thursday warned China of "consequences" for its ongoing militarization of the hotly contested waters of the South China Sea.

Press secretary Sarah Huckabee Sanders issued the warning while she was responding to a question regarding CNBC's report that China had installed missile systems in outposts in the Spratly Islands.

"There will be near-term and long-term consequences," Sanders said.

Amanda Macias | Mike Calia

Published 58 Mins Ago Updated 13 Mins Ago

VCG/VCG | Getty Images
A PLA Navy fleet including the aircraft carrier Liaoning, submarines, vessels and fighter jets take part in a review in the South China Sea on April 12, 2018.

The White House on Thursday warned China of "consequences" for its ongoing militarization of the hotly contested waters of the South China Sea.

Press secretary Sarah Huckabee Sanders issued the warning while she was responding to a question regarding CNBC's report that China had installed missile systems in outposts in the Spratly Islands, which are two-thirds of the way east from southern Vietnam to the southern Philippines.

"We're well aware of China's militarization of the South China Sea," Sanders told reporters. "There will be near-term and long-term consequences."

The Pentagon also weighed in on the development.

"We have been very vocal about our concerns about them militarizing these artificial islands," Defense Department spokeswoman Dana White said. "China has to realize that they have benefited from the free navigation of the sea and the U.S. Navy has been the guarantor of that."

China quietly installed anti-ship cruise missiles and surface-to-air missile systems on three of its fortified outposts in the South China Sea, a move that allows Beijing to further project its power in the hotly disputed waters, sources with direct knowledge of U.S. intelligence reports had told CNBC.

Intelligence assessments say the missile platforms were deployed to Fiery Cross Reef, Subi Reef and Mischief Reef in the Spratly Islands within the past 30 days, according to sources who spoke on the condition of anonymity.

The placement of the defensive weapons also comes on the heels of China's recent South China Sea installation of military jamming equipment, which disrupts communications and radar systems.

The Spratlys, to which six countries lay claim, are located approximately two-thirds of the way east from southern Vietnam to the southern Philippines.

CSIS Asia Maritime Transparency Initiative/CNBC
Map of the South China Sea.

The new coastal defense systems represent a significant addition to China's military portfolio in one of the most contested regions in the world.

The South China Sea, which is home to more than 200 specks of land, serves as a gateway to global sea routes where approximately $3.4 trillion of trade passes annually.

The numerous overlapping sovereign claims to islands, reefs and rocks — many of which disappear under high tide — have turned the waters into an armed camp. Beijing holds the lion's share of these features with approximately 27 outposts peppered throughout.

The United States has remained neutral – but expressed concern – about the overlapping sovereignty claims to the Spratlys.

"The biggest dilemma is that Beijing could over time deploy many more missiles than Washington's naval missile defense platforms could defend against," Harry Kazianis, director of defense studies at the Center for the National Interest, told CNBC.

"At the end of the day, for Beijing, simple math means they would win a short-term military engagement and that spells all sorts of trouble for the U.S. Navy," he added.

The missile deployment is a sign that China will likely soon send warplanes to the area, too, according to an expert on the region.

"This should be seen as China crossing an important threshold. Missile platforms present a clear offensive threat," Gregory Poling, Center for Strategic and International Studies fellow and director of the Asia Maritime Transparency Initiative, told CNBC.

Amanda Macias
National security reporter

Mike Calia
Politics Editor

中...家

攪唔撚掂
點都係贏 煩過閪

真心係小學雞野黎
又唔夠打，做小動作黎做咩

中國或成最大贏家

口交部係中國專用

美國講有後果，係真係會有後果

如果係黑人總統
果排美國又真係口交部嚟既
而家啦wor
侵侵講得出做得到 有眼你睇

侵侵既外交部話一就一，話二就二。

快！美軍快來

真係要買定午餐肉

當然要做，咁顯示中國強大了，可以去到東非挑機了

但我覺得未夠，照照吓太小家

贏國又贏

一野轟爆晒佢d軍事設施

吉布提同南海都用過

睇黎習大大好想show肌肉，俾下馬威美國

講嘢内容啱聽就得

美國口交部打咀炮

我準備帶路

贏國小學雞到lol

啱啦
好似清朝得罪英國咁

射撚盲人地對眼咩

橋唔怕舊，最緊要受，報復啦

先撩者賤

打撚柒佢啦屌佢老母仲講咁撚多野

制裁 開戰

其實習種係咪低能
而家風頭火勢
你仲走去俾多個借口人地郁你
一陣侵帝乘機又話制裁多幾樣野我真係笑喇

一定係江派定熱狗陳雲嘅陰謀

打咪打啦 反正唔會打香港

好快支那交人，基地臨時工用淘寶激光筆惡作劇，已經準備拉去打靶。

国師計謀，得習大大識欣賞

由香港受熱列歡迎登陸

China installs cruise missiles on South China Sea outposts: CNBC

WASHINGTON (Reuters) - China has installed anti-ship cruise missiles and surface-to-air missile systems on three of its outposts in the South China Sea, U.S. news network CNBC reported on Wednesday, citing sources with direct knowledge of U.S. intelligence reports.

The installations, if confirmed, would mark the first Chinese missile deployments in the Spratly Islands, where several Asian countries including Vietnam and Taiwan have rival claims.

China has made no mention of any missile deployments but says its military facilities in the Spratlys are purely defensive, and that it can do what it likes on its own territory.

CNBC quoted unnamed sources as saying that according to U.S. intelligence assessments, the missiles were moved to Fiery Cross Reef, Subi Reef and Mischief Reef within the past 30 days.

19又中

观荷听雨广东省广州市2天前
猪猡，你最好不要毫无底线的挑衅热爱和平的中国人，要记住中国有句俗语叫——佛都有火。这把火一旦被点燃，其后果可想而知

咁算唔算宣戰？
搞美軍軍機應該直接打得

都係個句中國或成最大贏家
比人打柒一定用藉口r 著數

美軍來了我帶路

侵侵唔係同你講玩

美軍來 我帶路

j 華春螢囉屌你老母

香港樓市完全毀滅!

希望美國唔係口交部

美國話：你玩我吓！你以為我是「中國人」，噉撚低能！

最後強國又贏.

八國聯軍

西太平洋聯合軍演

覺唔覺呢個發言人出親鏡都西口西面

美國為咩要呃人? 有果句講果句架啦

支那就會呃人啦!

可能殺左美國士兵都唔定啦
美國為左平息先講受傷咋
咩呀? 支那有咩做唔出??
日日都殺香港人架啦

認同既巴打麻煩比個正皮! 比班死五毛睇我地團結力量!

強大了，贏国

比值口人地炸鳩你

你班臭閪支那畜生屈鳩美國抄臭閪支那晶片 有冇證據

WW3 is cominh

中興唔信美國口交部
等睇蟈繼續射9佢

唔算西面
幾有霸氣喎

利害了 我的國

不過美國都係唔爭氣

為咗賺錢咪又係唔敢打中國

派隊航母鎖撚住晒成個吉布提一個禮拜，班共狗已經嚇到標尿啦

係就快

美國係要出師有名,例如習帝唔知痴左邊條條筋走去打南韓/日本/澳紐兩國

習大大嬲係咪因為無左中興

坦白講，冇著數嘅仗美國係絕對唔會打

又或者直接危害到美國本土，佢哋先會出兵

咁咪係囉,如果真係南韓,日本同澳紐兩國出事,侵侵就一定會幫拖啦

中國咁既死款根本冇能力搞其他國家

如果美國要搞中國根本唔使出兵， 凍結曬班高官喺外國嘅資產同國籍， 再搞經濟封鎖等你班賤人自相殘殺

沒有中興，還有激光

沒有中興，國家也成為最大贏家

大家都係美國人

認親認戚
企開D喇屌你老母.jpg

所以中共永遠唔敢主動出兵

美帝快啲拎支雷射炮黎實戰鬥射

俾人打想還拖又唔敢
攪埋d小動作

我來了！誰帶路？

支那今次射激光
美軍下次應該射emp

華春瑩: 我喺LA買咗好多樓架

emp

我怕軍隊無事，我地出事
到時連登都上唔到

連登仔時時刻刻都希望同支那攬炒

支那係吉布提建立軍事基地
算唔算帝國主義

真心勸美帝唔好出手。。。陣間堅打的話一嘢就攻陷解放軍基地，然後中方全軍投降再尋求政治庇護，美國就真係成為大輸家啦

亞非拉世界自古以來就係共產主義嘅盟友

如果今日黑鬼仲係總統 實又忍左佢算

支那好小學雞

唔好激嬲共產黨